[政府工] 想學好英文應該點起步

今年year2
個人又唔中意take risk係私人市場打滾
grad左想考eo/紀律部隊officer
有無巴打可以教下我依家應該最好點樣做第一步既preparation

不停煲劇睇卡通睇外國節目
聽英文用英文多過中文就夠
你睇字幕我就幫你唔到

巴打呢樣係咪就練得好listening
我好驚writing 唔知道要咩style最岩考政府

去英國學

推
有無話睇邊份報紙/練某啲野對考政府工既英文level特別有幫助

巴打 窮撚一條

Writing有template
睇政府公文就得啦 睇多幾次就明

咩U讀咩系？
如果係港大文科 你英文唔洗理
你肯捱到Grad 你嘅英文一定掂
呢個就係乞食科嘅好處

polyu乞食科知道自己英文實唔夠人砌 想早d準備 有無指點

template google 就有？我運用多d公文既手法係咪最fit

睇政府新聞處 憲報個類

唔該哂巴打 我依家就立即開始睇熟佢地

writing方面仲有d咩可以幫補
speaking方面毒撚一個可以做d咩惡補下

Writing要習慣寫。
Oral一定要靠傾。

冇 我係今年DSE考生 遲下如果做唔到老師就同你一樣入政府
btw poly上堂係全英定點 理論上番學接觸多都會有進步嫁

練寫咩文最好指點迷津
咁oral我下年開sem番poly揾鬼婆傾計啦

英文字幕都唔得？

全英就基本啦 我英文得4要上番2個英文course咁 無乜用 交下essay 有個英文center叫cill好似可以拎essay俾人執同約鬼佬oral 但我一次都未去過

我英文都係得4
遲下入到U真係要係咁練英文

盡量唔好囉
你一依賴字幕就

我就係唔知點練先可以針對性咁為政府工prepare

pish

writing真心唔識練

睇劇冇字幕真係剩聽得明5成
但平時睇人vlog 聽得明9成

一定要忘記中文，全心全意崇拜英文，然後就會越學越好。

求指點呀

講到政府你話入就入咁
你知唔知幾多人爭1個位

我諗港大呢個名幫到少少手掛

雖然係乞食科

去外國半年留學
唔好結交任何主力講中文的人

大把港大人爭喇
我公開試除左英文都好勁都未考到政府工
你唔係專科 英文唔好想入份2a3o 既都難

咁其實份份工都多人爭嫁啦 咪試多幾次
我諗我點都叫做有D優勢嘅 起碼都叫做贏到非3大個D

岩呀所以好想知道依家應該點樣prepare好

你優勢就係因為你有港大呢個名???
你搵過政府工未呀 政府工一向只睇能力不問學歷,你夠入場就得
你咪試下面試個陣 同個官講自己港大GRAD 叫佢比機會你囉
考AO都唔係咁啦
你咁既心態死得

係真心定假膠
其實政府算係最唔biased 嘅employer

而家仲未放jupas
咁肯定入到港大

推

非三大
Dse 英文 lv 4
考過eo 過唔到JRE
現職紀律部隊inspector

方法：寫多d
針對式地練習

坊間有冇邊本參考書幫到aoeo/gov writing

我錯曬 ok？
傾下計都可以串柒柒咁 知你地好威啦
我已經用曬唔肯定嘅字眼 諗住同大家輕鬆交流下 你地要咁樣 咁我頂多走人

講到我純粹得港大呢個名 而冇曬能力咁
明唔明咩叫「幫到小小手」？
你呢D斷章取義嘅真係小心D好

最唔Biased嘅Employer？只係搵搵Wiki都知AO入而有幾多%都係港大生啦

哩樣唔清楚
我考果陣都冇咩資源
都係朋友講番比我聽大概點考

然後自己得閒就搵d時事題材寫下議論文

最好考返個英文5*
識人係英國讀雞U Dse Eng 5* AO EO都有得in
有個AL UE D 讀Ivy League Master 乜都無得in
好大機會公開試成績已經篩走好多人先

你先最撚真心 政府都唔biased
細post可能係 大post biased到仆街
(係政府部門坐過board )

唔關事學歷事 完全係睇Jre

政府有時好仆街有暗盤唔開聲架
坐board個個私下有暗盤都可以唔明文mark低

可以試下 pm 我

我夠有frd dse 英文拎4做緊eo
拎5過唔到jre

起碼贏到非三大叫用曬唔肯定既字眼
未入到港大已經咁串，入到真係不得了